國產催淚彈出廠僅一年 港人淪生化白老鼠

國產催淚彈出廠僅一年
港人淪生化白老鼠

國產手擲催淚彈標榜爆發時間更短可防回擲，煙霧時間更長。

【遺害無窮】

【本報訊】警方近期轉用被指毒性更強的國產催淚彈，爆炸力和熱力均明顯提升，形同殺人武器。本報追查發現，警方疑把港人當白老鼠，自10月起改用的手擲式國產催淚彈，生產商福建海峽科化股份有限公司去年尾才完成研發並首次通過出廠驗收。該公司近月透露，手擲式催淚彈訂貨量8月底急增，買家相信正是被歐美國家群起杯葛的香港警隊。一個多月後，警方已極速用國貨炸市民。

記者：黃頌恩 歐陽聯發 陳珏明

近日有前線記者證實患上氯痤瘡，疑跟吸入高濃度二噁英有關，來源估計是催淚彈，但警察行動部高級警司汪威遜周四出席記者會時回應查詢稱，警方使用的催淚彈主要成分為CS，質疑與二噁英無關。其實，催淚彈可釋放二噁英及山埃氣體，早有文獻及化學專家確認，反而警方連月來在全港濫用催淚彈，健康受影響的市民越來越多，惟警方至今仍拒絕公開催淚彈資料，轉用國貨後其成份及生產商全數成謎，各界欲查證及研究處理方法亦無從入手。

本報拼湊抗爭現場的催淚彈罐碎片再追查，終找出其中一種型號為KF-302-20的手擲式催淚彈，生產商是以福建為基地的海峽科化股份有限公司，另一間三明科飛產氣新材料股份有限公司則負責產品研發，並聲稱是國內首家成功研製該類裝備的企業。由這兩家公司合作生產的「布撒式發煙催淚彈」，原來去年底才獲批專利申請，並在內地通過出廠驗收。香港警隊隨時是此公司首個大買家。

翻查海峽科化網頁，今年8月底曾透露布撒式發煙催淚彈訂貨量急增，10月下旬則表示，公司經奮力加班生產後，手擲式催淚彈已完成出貨。

歐盟今年7月時通過，禁止成員國向香港警察出售鎮暴裝備，令警方不能再從英國廠商Chemring Defence入貨。10月上旬有傳媒報道稱，警方濫發催淚彈令庫存幾近用盡，故改用國產貨，甚至已經被前線警員使用，警方其後承認事件，卻拒絕透露生產商名稱。

警即買即用 疑無做足測試

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

海峽科化網頁的「企業動態」透露，9月底，國家發改委國防動員研究發展中心的主任石偉曾訪問該公司，其間聽說布撒式發煙催淚彈「在國內『某某事件』中應用，在國外產品『卡脖子』時脫穎而出」，即大讚是「不可多得的好產品」，更指要為「好產品」提供政策支援，又建議海峽科化多參加警用器械會展，讓產品「走出去」，暗示該催淚彈已被港警使用。

整理這款國產手擲催淚彈由生產至被香港警察大規模使用的時序，前後不足一年，由訂購至被使用更可能少於一個月。究竟警方有否足夠時間，測試該款催淚彈並確認其成份對人體無害？似乎香港已成為一個龐大的生化實驗場，全港市民淪為白老鼠。國產手擲催淚彈爆炸時間及距離亦跟英國貨不同，防暴警又是否有足夠訓練才去產生警方高層所聲稱的「肌肉記憶」？

本報曾致電海峽科化查詢產品資料及是否出口香港，接聽的員工只拋下一句「向相關公安部門了解」隨即掛線，電話再沒被接聽。

警方回覆時稱，「一直依照既定政策、程序及守則採購安全裝備及合適的彈藥。為應付實際需要，警隊會於全世界各地搜羅不同類型的裝備及彈藥，並進行一系列的市場調查和實際測試，確保所採購的裝備及彈藥符合安全標準，並切合警隊的行動需要。」同時以資訊敏感為由拒絕公開採購過程、生產商或供應商資料。

近日不少市民疑受催淚彈殘餘物影響，導致皮膚出疹。互聯網
AppleDaily

極緊急 而家只可以用同歸於盡去救理大手足

今晚8:00pm 尖沙咀百萬人聚集

拉

關依家poly手足咩事？
去救手足！！！

屌你呀有用資訊有咩問題

應該正名 催淚化武

警狗制服也同樣沾上二惡英 洗也洗不走 他們重着上班 早日Cancer 上腦。